英國外相: 中共用盡了分化和威迫手段

原文講明係"China", 但翻譯卻寫成係"對手"

Goodbye HK, Hello UK
3小時 ·
條片譯到三分一喇，不過有一段真係要同大家分享下。

有無人可以估到被好多人話係「奶到雪雪聲」嘅外交大臣Dominic Raab會講下面呢堆嘢：

//He will also know from his position and his widespread experience, to which I pay tribute, that beyond Five Eyes, the European Union and others, there is a whole range of different opinions on how to engage and deal with China and a range of approaches that China takes—from inducements to intimidation—to cajole, sway and, frankly, coerce countries to bend to its will.//
（作為外交委員會主席，閣下應該好有經驗同清楚，我地要表揚五眼，EU同其他國家之餘，都要了解始終有太多唔同意見，同時對手亦有各樣嘅方法應對。由引誘到侮辱，呃呃氹氹到分化乜都齊，坦白講有啲國家直情係被迫跪低。）

P.S. 越譯越覺得好多細節值得同大家分享，唔只係香港問題，亦係高級議會文化（就算目標一致都可以打斯文爛仔交），要加多些少補充先得，Sorry，比多一日我，唔好意思。

#誠實豆沙包
#或者High大咗

push

點解要翻譯做對手?

因為比國務卿屌完屎眼炸嗎
FCO仲諗緊點奶共就真

泥漿摔角

激嬲共產黨
外國左膠識分ccp同中國人唔同

都係果d啦

英國得內相，無國務卿

佢應該係講蓬佩奧

講緊美國國務卿啊

屌，係太多on9仔英文字都唔識多兩隻
睇埋d分化撚既19翻譯就俾人煽動到

好多時人地d外交措辭婉轉d就俾班分化撚曲解成跪/奶
跟住成班傻仔就攞住呢d N手source既翻譯小粉紅上身

你收皮啦
前幾日先比國務卿捉住屌屎眼炸
前後已經屌左兩次
兩次都係比pompeo捉住屌完屎眼先有態度改變

識分ccp 同中國人唔同
即係唔識分啦

大picture係
UK BREXIT > 冇EU市場 > 要同US DEAL > US要BNO平權 > UK一方面要同US DEAL一方面唔想得罪支那 (仲覺得奶共有錢搵) > BNO 1年 > POMPEO唔受落

Chris Patten 之前出文話同英國人講唔好諗住跪低就會有黃金比你，其實係講比FCO聽

Dominic Raab已經兩次同國務卿聯絡
第一次對話後BNO平權態度180轉向
第二次對話 平權態度強硬左dd (但pompeo係唔會就咁收貨)

唔該認清事實
BNO平權係美國背後主導